一人一個返左工之後學到既道理

如題

講金唔講心
講心俾人水鑊金

唔知 唔識 唔理

唔關你事打死唔好做

扮狗 = 搵多d
唔埋堆 = 箭靶
女人上司 = 麻煩小圈子臭雞

呢個唔明

入世未深

扮傻扮呆多人照 如果有同事係好人嘅話

識人好過識字
好波不如好運

女人麻撚煩

比人串要識還拖

唔好係公司打飛機

準時收工

識都要扮唔識

食支煙先

做野係做俾老細睇
老細睇唔到=你冇做野

要學識睇人眉頭眼額啲野有得卸就卸 費事拿屎上身 最重要係扮工俾老闆覺得你有做到野就得

工作以外嘅是非左耳入右耳出算

多一事不如少一事 唔關你既事就咪理

呢兩句 簡直係真理

做野唔洗咁認真
做得好無人會知，

唔好太易信人

準時收工
諗清諗楚先加把口
唔好覺得同事係朋友
有時比老屎忽寸得多要識應咀
唔好比人覺得你好恰

關我撚事呀

佢hea 你 ，你要hea 鳩過佢

接收到嘅信息
選擇性知道

例如同老闆講講下工事, 電話響(你見到係"小姐"搵佢), 你會點做?

OT 即係你廢 (某啲公司)

千其唔好擺個心出黎

非常認同

死磨唔走，其實無人欣賞你，
但當真係要幫手，一定幫到最後(老細係到時)
與同事保持良好關係，但放工一定唔見，唔傾計。
老屎忽要俾一啖砂糖一啖屎佢地，可以氹到佢地眉飛色舞，但某d 位要企硬，屌番轉頭都要
佢地就會覺得“呢個後生仔唔簡單”

唔好講太多野

要奴才不要人才，最緊要有身材
9up-ing

小學生放暑假？

ot一次就會當應份

一朝得志， 死無全屍

識人好過識字
做好學生未必係好職員
Honesty is not the best policy

識人好過識字
靠人事好過靠張沙紙

唔可以帶個良心返工，要留返佢系屋企。
越奸越上位

要小心叫Ivy 的女同事／上司

有d人真係好撚野蠻同廢，特別係上司

比老細鬧，只需要答：嗯，好，知道，明白。

返工太認真，做到痴孖根
做野好上心，人工唔會增

中學雞？

agger
返intern因為太多事幫人做野，被直轄上司屌
返工真係見到人仆街都唔好理

好多野人工包埋

有人既地方 就有是非

仆街總有一個響附近
老seafood同廢青都可以係

駁唔到 屌你老母臭雞

你講就係架啦？

返工係為左份糧 同公司談戀愛無著數
返工唔係識朋友 岩傾多二咀 唔岩傾就算 同佢地熟會搵你著數洗死你

做個出色嘅足球員

唔好係到食係到柯

準時收工
ot o到幾多點都無人理

Looping....
1. None of my business
2. I don't give a damn
3. Go fuck yourself

一定唔講得自己野

扮工之道

唔好咩都正義撚上身抱打不平，冇人幫你之餘大把人背後笑你傻仔

沒有永遠的朋友，也沒有永遠的敵人，只有永遠的利益

做左嘢要大大聲話俾人知

閒事莫理 眾地莫企

唔好同朋友返工

野可以唔做
Credit唔可以唔搶

如果同你同級但早你半年入黎做既同事成鳩日塞野你做 應該點算
條友啲態度仲要好差

得女人得天下

只要唔好得罪公司既女人
包你橫行無忌

自己顧自己

此處不留人 自有留人處

你有幾做到野根本唔重要，最緊要識刷鞋
出到黎唔會有人好似學校咁教你
你柒左衰左就貴客自理

me too
day day looping

做野拖長黎做

多做多錯

唔關我事既唔理唔知唔幫

大家都係intern
比第二個intern臭西話我做野廢同on9
已經西返佢轉頭 但佢好似冇咩反應咁

屋企同酒店無分別

黑暗醜惡既

唔識唔係藉口
有時做野唔好太叻唔係只會愈多野做
適當時候要做錯野
堅持唔ot ot一次就會比人覺你冇所謂

我學到...
讀書係無撚用架!~

識人玩撚哂

Gong Door dao Side 9 Hei.

講野唔好咁直會好易得罪人自己都唔知

靚女著短裙著索啲 同一個位遲我入職就步步高升

乜柒都唔識都無乜所謂

唔好咁輕易同人交心

真唔明

做野唔係諗點做先做得好
而係諗點做先唔會錯

見人講人話
見鬼講鬼話

咁多位師兄小弟大學未grad 應該點樣發展下人脈？

未到晏就唔好做野

Intern

Your face your fate

做野唔好怕蝕底係bullshit

閒事莫理 清楚自己位置 大事唔輪到我做 小事我唔需要做
無驚無險 又到5點 收工最緊要

百行以擦鞋為先

同事唔會係你朋友

多做多錯，唔做無錯

只有準時番工，無準時收工

咪撚同人講太多嘢

求解答

唔關你事既野咪理

留意自己講過咩

人際關係緊要過工作能力

伴君如伴虎
佢可以當你Fd，但佢始終係你老闆
說話、做事都要有分寸

人地只會因為你嘅善良而得寸進尺

一涉及到錢，就唔會再當你係朋友

同上司有幾好傾對你幾好都好
有 d 野真係唔可以比佢知
e.g 請假見工 叫過雞等

有料扮冇料，冇料扮四條

最緊要交接

同同事唔可以做朋友 阿頭話乜第時聯絡真係晒氣

要訓練好啲演技
事不關己 理閪得你

black & white

永遠做野
千奇唔好做足100%
因為間公司唔係你

海馬囉
咁都唔識
渣ga

無必要幫人 試過幫完同級既人，轉頭到我要佢幫，佢就即走開

呢d野唔係我跟開

D麻煩野千其唔好跟第一次，跟左之後就永遠係你做

成日好怕無人一齊出去食飯
嚟緊就會返第一份工 點先埋到堆？真心求指教

女人全部都係八婆

Agger 講多兩句就發晒火咁

去玩下交友APP

嚟緊返第一份工，好怕得自己一個食飯無人理
想問點埋堆 真心求指教

想聽多啲巴打學到呢啲道理既經歷係點

Lm學野

耐左你仲享受自己食

啲客沒有最閪 只有更閪

做野唔好懶叻
有d野唔關自己事既就唔好懶係好有責任心去幫人
因為係其他人眼中你只不過係一個on9仔而係背後恥笑你
下次其他同事會乘機推job俾你做
做好自己job duties俾老細睇到就夠

工作時要識埋堆
如果唔係有難既果陣就冇人幫
真係喊都無謂

肥婆無好人

有一樣對客，同事，上司既方法就係
搵佢既pain point出黎
除非佢係戒心好大既人，如果唔係佢會如數家珍咁同你呻

呻完就會frd左
做野易好多

同同事食有好處
好多野唔方便係公司講
反而食飯時間先方便大家講事非
呢個時間先八到最多料返黎

八掛野聽完就算 點會同同事講

朝早遲到個一分鐘係時間
收工遲放個幾十分鐘唔係時間

做咩姐你地 家陣玩誰是臥底阿？
講你就講啦扮咩老屎忽姐

但一開始點樣埋到一齊食？

講公司d八掛野
唔同同事講唔通同老細講？

咪直接d問佢地平時lunch去開邊度食
介唔介意join埋一齊囉

人善被人欺

咁都唔明
扑完野先開單

同老細關係好就會搵你笨
例如拖糧

唔好做多 又唔好做少

Over工作做完 冇人會讚你叻 係應份

唔好同同事太 frd
大家吹水點到即止

唔好爭表現
人地有事你幫人 你有事一大半都唔會幫返你
準時收工
按章工作

勤力係咪係呢個社會唔適用？

要堅持準時放工
上司坐喺隔離照上連登

點樣可以拒絕OT?

應該話俾老細見到你勤力先有用

要番屋企食飯
屋企人等緊我

人如其名

係咪以為家居用品賣嗰啲床單

要比人知你做左野。

啲嘢唔洗做咁快

呢單野唔係我跟開

佢唔講你邊有得聽

好撚悶

如果你manager 係好人，又有料，而你又同佢熟
可以完左intern之後同佢keep in touch

但係仲係返緊工既時候記住佢上司永遠都唔係你既朋友
要100%保持警惕
要frd既話等到離職之後先frd

加多個 簽字會唔會易明啲

岩 成日想遮開d 19同事, 自己一個靜靜地食飯

*避開

明晒

load左兩秒

如果講 簽床單 會易明D

多做多錯，唔做唔錯

【八月免費放映】我們將於 #夏日國際電影節2017 開幕前舉辦六場免費放映，延續第四十一屆香港國際電影節的「範式轉移：後九七香港電影」特備節目。電影包括《愛．作戰》、《烈日當空》、《打擂台》、《狂舞派》、《踏血尋梅》（導演版）和《樹大招風》。其中四場更邀得導演親自與觀眾會面。詳情請瀏覽

回錯post 自膠

同老細食飯果陣唔好亂講野

做野唔好上心
輕輕鬆鬆又一DAY

呢個post最多人like個啲comment既人人工都冇13k

有高人工盡快跳,老係一間公司太耐只會減低自己係市場競爭力
人工先係一切

What about you ??
利申：認真想學野 點樣令自己進步/上到位

唔太清楚喎
唔太明白喎
唔太了解喎

我做埋份作業答你

加人工唔係睇表現
要自己爭取

唔好以為努力做野就有人會自動賞識你
要學識 sell 自己

唔好以為你唔搞人 人地就唔搞你
隨時為左上位咩都做得出

你一講人工又開始吹水大會
連登個個都60K 18個月糧+bonus 40日annual leave 咖啦

事不關己 己不勞心

女上司 = 麻撚煩嘅臭西
嫁唔出女上司 = 有精神病嘅臭西

做咗無record 等於無做，record 咗又唔代表做咗

多做多錯，少做少錯，後者 = 俾人讚叻仔

唔識做人做到隻牛咁都無用，出事時無人會保你

上司永遠是對的，佢地眼中解釋即係掩飾

做嘢勤力係無用嘅，若然你老細睇唔到

千其唔好畀人知你做得快

做得衰會俾人唱兼無限放大

講多錯多
個客問你咩野 你問返佢咩野就夠
答完唔好再加把口

有d野扮睇唔到就算
唔係幫左既話 最尾俾人屌都係自己

老屎忽係要成班細既玩9佢一鑊先會識收皮

識人好過識字

呢個你地嘅責任

真理

做人心軟唔會有好結果

啱啱出黎做野既心得：女人上司真係好麻煩

不在其位不謀其政

愈高層嘅人愈中意缷膊

睇個po突然諗起一件事

話說考完dse返暑期工，第一日返工有個女人無啦啦問我住邊，咁我嗰時細路哥唔識野就照直講，之後隨口問返，佢答我「都係附近啦」

我： > > >

死八婆臭閪 仲要夾埋個仆街大粒野杯啲nice既同事正仆街

exactly

多做多錯 少做少錯

完全明白

唔做唔錯

呢個真, 講事非又唔想加把口, 但唔講野又以為你係人地果堆, 舊公司無論講乜野都可以拉返埋公事, 有事人地有急野要返去先又要跟埋佢搞到又要食得急, 慢慢一個人食飯上下網, 準時2點返到去再去個廁所仲爽

要同老闆佢地熟

做野唔可以做咁快
女人好撚柒鍾意講是非

千其唔好信女人

人不要面天下無敵
唔止返工 做人都係一樣

現在完全感到 番左幾星期工 d女人是非暗湧多到喊
好彩既係得我一條仔 平時做野又癈又慢但勝在有禮貌做死貓 先覺得我係無害 響我面前講是非 無啦啦做左雙重間諜咁聽哂兩邊

不能同意更多

努力冇任何價值
奶鞋底先係王道

沈默是金

真係唔好當同事係fd

一寸光陰一寸金 時薪唔夠七十蚊

間唔中同佢地食下就夠 八事非唔等於要同佢地一齊成日食 一陣比人誤會講是非就

終極大道理

有野唔益人！

係好野唔益人！

唔知唔做 唔做唔錯 做多錯多

lm

我個名

唔好因爲人對你好 你就無條件對返人好
職場個個當你on9

咩工

做野做得快都錯？

暫時見到呢個最多

同廢人做野好過同蠢人做野
同廢人做野頂多你做埋佢果份
同蠢人做野你會嬲到爆加要幫佢執手尾

Fresh grad留名學嘢，係呢個post現實，定現實就係咁

又蠢又廢呢

所以我成日都話約左朋友食之後遲佢地少少走，再偷偷地自己食，不過果陣成日都好驚撞到佢地

人善被人欺 太內向被動既唔適合複雜人事既環境

飯腳係大學同學黎 大同唔得閒就會自己食
唔會同佢地食 番工會吹水 放工即走
活動唔去

有人可能會話有著數咪無人預你
但諗真啲佢地俾到咩著數你？
只會係一堆是非 最緊要係番工果陣同其中一兩個是非精吹多啲水 佢地就自自然然過料俾你，唔洗自己參與其中一包糖都夠收買

至於上上司真係唔洗理佢有錢過佢就更加是

如果有錢過上司
太串會唔會被人玩/白眼

唔好講咁多自己野畀人知

做野做得快咪比多啲野你做囉

反省下自己點解自己會同啲咁蠢咁廢既人一齊做野

有料唔一定上位
垃圾都可以上到位
運氣際遇緊要過實力

你講乜

又想做想快又想少 d 野做
好易姐
例如你大佬比十個 email 你
你好快咁做哂
但當中有5 6個係冇 cc 比佢就 send 出去
當佢問你做左未
你先再 send 多次
呃到下人

埋堆真係

我唔想埋堆，但被埋堆，可以點做？

有錢 點玩到你啫 有錢可以唔洗做人咁cheap

巴打好醒 唔洗同班友晒時間social

女上司/女高層嗰d全部仆街臭閪黎 不過你一定唔可以得罪佢

公司識朋友真係要識揀人 有d淨係識利用你嘅人一定要避

巴打真心定點
我個人睇法係太多人落入左周圍識人

sor 未打晒
太多人落入左周圍識人就等如有用呢個諗法
太多人有呢個諗法 其實兩方面既人都係無料到
熟左只會俾人入侵埋你既私人生活

只信自己

望下自己撈乜就知有無需要工作外埋堆啦

人無恥 便無敵

同自以為叻既人做野最撚辛苦

好多嘢係互相比面

最好有個笨啊頭

係

行為同內心成反比

有無巴打講下自己做邊行同有過啲咩經歷？

呢到床單唔係指張床 單=合約

識人好過識字
有人既地方就有小圈子
機會係留俾有關係既人

盡快射個波比人

大部分老世用人唯親

唔識字
人地做乜要識你

要識留證據自保 唔好俾人屈 硬食

幾多人工 就做幾多野

中Point

清楚 明白

開會 老細話你錯你就係錯
即使佢日日講既野都推翻琴日既自己

對住啲自以為是嘅蠢人
初頭表面就扮晒聽佢講，好認同佢
但適當時候就襯佢唔為意喺背後插佢幾刀
咁就可以煩少樣嘢
但首先要你自己都唔係蠢人先

靚女上位易好撚好撚好撚多

意見接受
態度照舊

要睇你識咩人ching
唔識字累撚死介紹你果個人 人地都無著數

要識得推番俾人

做返你份糧應該做既事

根本你係識字先係重點
除非個個係你老豆/好frd

就算好采俾你上到位
你無料既話 你都坐唔耐

唔好露自己底牌俾人知
唔好同公司嘅人講自己私事
自己人工唔好同其他人講
做野唔好太快同太完美
傾訴搵啲唔係果間公司做嘅朋友
笑容只係工具

全部肥婆都係閪既
尤其叫winnie 同 maggie

西女人做老闆就好撚麻煩

以為今日係最辛苦？錯了，再辛苦既陸續有黎

唔講咁多 但要識得博咀

見到上面啲人講學識準時收工...
令我諗起我幾年前熟人介紹間公司到做左三個月
然後一個禮拜有兩日準時收工
其餘日子就七點先走
但每次準時收工既話第二日都會聽到個老屎忽話我唔可以咁準時收工
如果我七點先走個老屎忽就會好滿意
話我好乖 咁就啱喇
究竟啲老屎忽係咩心態

識人好過識做事
好同事好上司唔係必然 遇到要好好珍惜

人地做緊野 千祈唔好望過去

沉默是金

害人之心不可有 防人之心不可無

所有人除左自己都係信唔過
女人係全世界最賤最是非最黑人憎
唔出聲咩都唔理就可以保護自己
返工係為搵錢唔係為識朋友

我覺得人工要交流下, 要知價先知洗唔洗走
講私事就不了

賣女人野

點問人工
成日覺得呢個好難問/答得有技巧

同輩通常會肯分享番 其他人就試下拋磚引肉

老細無人性

錢係萬能

留名

少說話多做事

但您唔幫人人地會幫您咩
真心求教

唔好叻唔切

唔好信醉左既人講野
同腦細有request 唔代表佢會做

最多正皮果幾個留言已經講晒職場之道啦，
大致都係唔好講自己野俾人聽，唔好同同事做朋友，做野唔好做得太快/太好，否則會俾晒你做，諸如此類啦
Good luck各巴絲

打過幾百次，點算？

唔好同同事講太多

唔好搞咁撚多野

唔好頂爛市
柒工要即走唔好嘥時間

其實返工係咪唔應該問咁多野
唔識應該自己企埋一面磨下先
有時會驚一d野我唔識但人地識
人地會有種感覺： on9 咁都唔識？
次次問親人野都會因為咁而卻步
但可能其實人地唔會咁諗 ？

如果份工係閪既 同上連登一樣 勿認真

官字兩個口
老闆三個口
如果公司政策令你做錯俾老闆鬧
記得講對唔住
講道理老闆係會屌柒你

菲律賓人淨係適合做菲傭

就算平時對你幾禮貌既人都有機會害鳩你
當需要決定既時候要狠
任何時候都要製造證據

做一個好人只會俾人蝦

有之前嘅資料睇到嘅就自己拎嚟研究下先
睇完都係唔明就出聲問
至少俾人感覺到你係有諗過，唔係9問
你唔明做錯嘢要人幫你執手尾咪仲乞人憎

有咩分別

提防所有既女人

員工陪訓

做野唔好講咁多野 比人聽到又多是非
唔好駁咀 照佢意思做 唔做多亦唔做少
做野要爽手 但唔可以太快 會比人屌你求其
但又唔可以太慢 會屌你阻住地球轉垃撚圾
識人好撚過識字 有人帶你做乜都順利

同埋個樣唔好比人覺得你好恰 講野語氣唔好cc叔叔 但又唔可以串串貢

經歷緊

好難取捨

小做小錯 唔做唔錯

好心唔會有好報

比萬8你就做返萬8既野，
比2萬8就做返2萬8既野，
不用做多，不要做少。

學TDK Joker話齋,

If you're good at something never do it for free.

推俾人做, 斜膊呢d基本野,

但原來再高深一層係攬多D唔會爆鑊唔駛用腦既野做, 用黎頂住唔俾上面分D難野你做之餘, 仲可以扮有生產力

然後就講到呢D野有幾多野要跟, 要follow up, 吹到好似淨係你先follow 到咁,

如果老闆要你分俾人你就分, 但係要搵方法跣佢(隱瞞又好誤導又好唔記得講又好, 呀.....唔係唔記得講, 係有D野點講到咁詳細姐, 我assume 你識架嘛, 駛唔駛教埋你去廁所呀?)總之令佢出錯, 小錯再吹成大錯, 最後收返返黎自己做, show 俾老闆睇, 呢位同事跟唔掂你既野

難野爆鑊野斜俾人做, 點令到人地爆大鑊? (呢度唔方便點佢, 唯有叫佢幫你手搞其他野, 令佢做唔切, 佢幫完你你唔好幫返佢由佢死) 佢自自然然就會死, 唔駛你郁手

有時見到同事做錯唔好出聲, 圈起佢, 直接俾老闆睇 (基本野)

head 住同事, 食住佢, 點佢幫你手做野, 扮唔識寄信,呢D太低級既野我未做過, 不如你幫我手好唔好?唔該丫

之後有回信返黎順手推埋個波晒俾佢: 你跟開架嘛, 跟埋佢啦

愈打愈嬲....係唔係我間公司先咁仆街? 驚再講自爆

有1%既人控制99%既人